[真人真事]再遇見，亦只是朋友

新手第一寫故， 希望大家可以比啲意見。 寫得唔好就留個負皮比我知
依個係故事係關於一個我一直擺係心入面放唔低嘅女仔，希望寫依個故可以成為我一個新嘗試，而寫完依個故仔，亦可以真正結束依段感情，比我真正放低。

「衰豬，快啲講故仔氹我訓覺。」佢嘟起嘴仔，想扮可愛黎迫我就範。

「吓，咁夜，聽朝先啦。」去旅行行足成日，又要擔擔抬抬，拎埋女朋友戰利品嘅我已經攰到企係度都訓得著，仲要氹埋公主訓教？真係睬你都有味。

「唔制呀，你應承左我。」佢又扭我計，好衰唔衰我為左可以快啲係藥妝店離開又真係有講過話會氹佢訓覺，依個時候唔hea下佢等陣嬲左我就唔得掂，聽日嘅行程將會好難捱。

「拿，從前有三隻小豬，有一隻肥豬訓左係我格離，好快訓著左。講完啦，乖豬快啲訓覺。」我錫左佢面豬一啖氹佢訓覺。

「下，完左啦？哼，咁hea架。」佢又好似冇發覺我笑佢肥。

我單起半隻眼昅下佢有冇嬲豬，見佢雖然扁哂嘴仔但都未真嬲。

「係呀，快啲訓啦，唔訓聽日起唔到身去你最鍾意嗰啲景點架啦。」

「哇係喎，咁你快啲唱歌氹我訓覺啦。」佢仲未放棄要我氹佢訓覺。

「我唱歌咁難聽…..」我唱歌真係好難聽，去親唱K都比人笑，搞到我都唔敢係囡囡面前唱歌。但見到佢扁哂嘴咁我唯有頂硬上啦。

「好啦，聽住啦。」我清清喉嚨，我諗一諗到底我識唱咩歌可以氹佢訓覺，而佢都期待緊我會唱咩歌比佢聽。

「可惜不是你～～」我唔知點解乜歌都諗唔起，個腦淨係得依一句歌詞。

「喂呀﹗衰人﹗」佢起身好大力咁打我手臂，真係好大力嗰隻。

「呀﹗家暴呀，我要報警拉左你。」比佢打到隻手紅哂，我當堂精神哂。

最後尾玩下玩下都唔知點樣樣訓著左，佢鬧我以後唔準再唱依首歌，仲點左幾隻歌要我返去聽熟佢，等下次可以唱黎氹佢訓覺。可惜嘅係，依次已經係我第一次亦都係最後一次唱歌比佢聽，事關佢唔知係咪怕左我，之後都冇再要我唱歌氹佢訓覺。

但我更估唔到嘅係，我唯一唱過比佢聽嘅一首歌，竟然真係成為左我地嘅結局。

「喂﹗聽講你同阿思去左旅行啵，有冇搞出人命呀？」阿琦疊住我膊頭笑淫淫咁問我。

阿琦同我係中學嗰陣已經識，份人勁貪玩，我地一齊負負碌碌入左同一間大學同一個系，仲做埋roommate。想當年佢只係一個肥矮毒，點知高中一長高就變左高大靚仔，入左大學仲玩到好出，做埋soc P，果然肥仔全部都係潛力股，不過好彩佢都仲好在意我依個中學識嘅毒毒朋友嘅。

「頂你咩，人地好虔誠架，OK？」係，我女朋友阿思信教，仲真係好虔誠，想睇甜故嘅巴打睇黎要失望了。雖然我係一個咸濕仔，但為左女朋友都要忍下手。佢都試過捉我去教會，但次次都比我搵藉口放哂飛機，聽講佢已經放棄左拉我去教會，不過佢堅持話我遲早會感受到神對我地嘅關顧。而家諗返起可能佢講嘅都係真，只不過我係受到嘅係神比嘅懲罰。

「喂，大家咁熟，襯人少少你話我知你地去到咩階段。」狗口長不出象牙，阿琦淨係識講埋啲冇營養嘅內容。

「痴線。」我其實好唔識應對依啲尷尬問題，唯有比阿琦係我忍住唔笑嘅表情之中胡亂猜測啦。

我同阿思係中學同學，初中已經開始同班。由於我比較早熟，早熟到小學開始每格半年就要去醫院做一次例行檢查，成日都要抽血驗荷爾蒙，又試過磁力共振check下個腦有冇事，最攞命係每次檢查個醫生(有時係女醫生)都會拎一串「佛珠」出黎度下你下面嘅尺寸。不過依份早熟都令我係初中比同齡男仔高、轉數又快啲、運動又叻啲，都算半個男神啦，幾受女仔歡迎咁，當然亦都係因為咁，年少輕狂嘅我做過好多錯事，傷過好多女仔嘅心，而最錯嘅事可能就係同阿思築起依一段糾纏不清嘅關係，而一切嘅緣份係由一條數學題開始。

嗰年教數學嘅阿sir講野1999，又成日走音，成日比我地班同學仔笑，不過如果唔係佢教得成pat屎咁，我就可能會錯過依個令我到今日依然牽腸掛肚嘅女仔。阿思佢份人蠢蠢地，成日做埋啲蠢野，結果變左我地例牌嘅恥笑對象。雖然佢一啲都唔怕醜(可能係唔知醜)，但我都仍然會記得佢第一次鼓起勇氣同我展開話題嘅怕醜樣。

「Um…阿恆呀，你呢…識唔識…做依題數呀？」好老土嘅開場白，但初中嘅我並唔察覺。我擰轉面望佢，越過彼此嘅粗框眼鏡，四目係嗰一瞬間交投，但阿思即刻dup低頭避開我嘅目光。係嗰陣時，我已經開始懷疑佢係咪對我有好感。

「咁簡單都唔識架，拿你拆個依個括號…..」我一路教一路偷望佢，但佢一直都dup低頭唔比我睇佢表情，其實男仔教女仔做數，基本上仲難過解釋咩係越位，但係阿思聽完我教之後又好似明左咁，可能其實問數學只係一個藉口，呵呵。自此之後，阿思係數學科上就越黎越多唔明白，向我請教都越黎越多。開始我地話題唔再淨係數學，唔係返學見面先會傾計，我地開始SMS傾埋啲無聊野，要知道嗰個年代一條SMS係值1毫子，我都不知不覺間成日要去增值電話卡。

阿思其實唔係咩靚女，仲遺傳左佢爸爸嘅健康膚色，我岩岩識佢嘅時候其實冇乜特別好感，佢同其他女仔對我黎講都係差唔多，只係一個數學好屎又蠢蠢地嘅傻妹。

磨牙

留名

好開心真係有人留言有人睇，都有人留負皮
不過我唔會介意你地留負皮架。
未試過寫野真係唔知原來啲留言係咁鼓舞

(二)
「你而家得唔得閒呀？」我禁一禁個傳送制，拋開部電話，然後攤係張床上面，準備一個舒服嘅環境。

「鈴鈴鈴」我都仲未訓低，阿思已經打左電話比我。佢好清楚，每當我問佢得唔得閒果陣，即係我有心事想搵人傾訴。事實上我都冇乜特別心事，只係求其搵啲野同佢傾下計。阿思係一個好好人、好細心嘅女仔，永遠都將朋友擺得先過自己，會為左幫朋友連覺都唔訓，自己蝕底都唔緊要。佢同我講咁係因為佢細細個試過比人排斥，話佢份人好自私，佢好驚自己會再比人排斥，慢慢就改變左自己，變成一個會為朋友赴湯蹈火嘅爛好人。

因為咁，我都好鍾意搵佢傾計，一黎佢夠好人，明知我有時係搵佢zip下時間都唔會嬲我，二黎可能我知佢對我有好感，而我利用左依份感情都冇察覺。

「喂，我聽盈盈講，佢話想係暑假之前同你表白啵，嘻嘻。」盈盈係阿思嘅好朋友，有時都會借阿思過橋放學一齊問我數學，都有時會黎偷睇我打波。盈盈佢雖然細細粒，但係都幾大波，笑起上黎有酒粒，係走可愛路線嘅妹妹仔，都幾受我地班男同學歡迎。

「吓，咁進取？你快啲幫我拆掂佢呀﹗」雖然我口中幾抗拒盈盈，但事實上我對盈盈係有啲興趣，阿思會用盈盈對我有意思黎做話題，希望可以多啲同我傾計，了解我多啲。同時我都利用阿思黎幫我收下料，了解下盈盈嘅喜好。我諗當時阿思應該真係以為我對盈盈冇興趣，所以先會咁熱心做我同盈盈之間嘅溝通橋樑，直到我有一日嘅一通電話，打碎左阿思一直沉醉嘅美夢。

「盈盈就黎生日，我嗰日約左佢出街呀。你同佢咁熟，知唔知佢想要啲咩生日禮物呀？」

阿思疾左一疾，可能冇諗過平時對人咁冷淡嘅我會主動出擊，仲要係對佢一直以為冇威脅同時又係好朋友嘅盈盈出擊。

「吓，我點知你呀，自己要媾人就比啲心思啦。」相隔住兩部電話，我冇辨法睇到佢嘅表情。

「不如妳幫下眼啦，出街一齊睇下有咩岩佢？」唔知點解我竟然有依個諗頭，約左阿思出街，而阿思雖然支吾以對，到最後又應承左同我出街。結果我地第一次單獨出街嘅約會，竟然係為左幫我揀生日禮物比我嘅女朋友。

「咦？你咁早到嘅」黎到約定日，我早到左5分鐘，點知阿思仲早到過我。阿思放低左平時會札起嘅長髮，又著左一條短裙，露出佢姣好嘅腿部線條。平時返學著住條校服長裙，我都冇留意到原來阿思有一對修長美腿。講真佢真係有啲令我眼前一亮。

(三)
「咁你打算買咩送比人呀？」我地一路行街，一路東拉西扯，完全忘記左今次「約會」嘅目的，直到比阿思依條問題點醒。

「係喎，咁女仔多數鍾意乜野架？」我向阿思打聽下盈盈有冇咩特別鍾意公仔嗰類。

「umm..我鍾意叮噹囉。」哦，原來阿思鍾意叮噹，冇諗過隻藍色貓都有人鍾意啵。咦唔係，我買緊禮物比盈盈。

「我問盈盈呀﹗你唔係想生日又要我送禮物掛。」我拍一下佢個頭，諗住同佢玩下。點知佢有啲腼腆。

「吓？唔諗住架？」佢聲音中有啲失望，唔係係扮出黎定真情流露。

「咦？依間精品店幾得意喎。」我隨便指住一間精品店，想轉移話題。

我地行到間精品店前面，停低左腳步。我望一望入面，好多女仔迫住係入面行都行唔郁。

「唔係入去睇下咩？」阿思奇怪我做咩停低左。

「umm…我怕醜呀，一個男仔行入去依啲鋪頭會唔會好奇怪架？」諗唔到我竟然會驚依樣野。

「怕咩喎，你咪當自己同女朋友行街買禮物囉。」阿思講完就捉住我隻手臂，拉左我入去間精品店度。我有少少嚇親，阿思突然咁激動嘅行為搞到我個心都跳得好快，有少少拍拖嘅感覺。

「唔通我鍾意左阿思？」我心入面升起左一個疑問，其實阿思都幾好，好關心我，一路成日聽我講心事都成為左我一個心靈伴侶，係一個我依靠嘅朋友，但係我……

「喂你睇下依個岩唔岩？」阿思一個問題又將我拉返現實。係囉，我而家要揀禮物比盈盈，我鍾意嘅係盈盈，盈盈又靚過阿思咁多，我諗阿思最多係一個個好好好好好朋友啦，如果我同盈盈一齊左嘅話，阿思就係我地嘅紅娘喇。

如是者玩左一日，最後我都買左送比盈盈嘅生日禮物。買左啲乜就唔講啦，其實份禮物都係bonus黎架啫，都知道盈盈對我有意思，所以我地好自然就一齊左。當我同盈盈一齊左之後，同阿思都傾少左計，唔好話傾電話，連玩msn都冇乜。但我地都唔係冇見面嘅，由於盈盈同阿思係好朋友，有時出街去玩嗰陣會叫埋阿思，我地就有時一班人甚至三人行咁出街去玩喇。而家諗返，唔知當阿思見到我拖住盈盈行街果陣係咩心情，但年少氣盛又情窴初開嘅我，又點會感受到別人嘅傷心。原來由好早好早開始，我已經一路一路嘅傷害緊阿思。